[數學撚]有冇可能利用無限個子區間既梯形法則解決所有定積分題目?

如果有，可以點樣計到
利申year1JJ識好少野

呢個咪係電腦同你計in的方法之一
numerical method

大陸仔用中文讀

費事搞到個標題全部英文難睇姐

google下先

叫你搵條積分的exact value你就死得

take完limit之後，梯形同長方形照計應該一樣答案
但梯形係咪converge快啲，方便電腦計approximation

答案點解一樣

你咪將 interval 界 n 份
計曬總面積 in terms of n
再計 n tends to infinity limit value

有

因為當width->0, 兩邊height 就會一樣
which is rectangle
rectangle is a special case of parallelogram

但trapezoid唔係parallelogram

你可以睇呢d方法係做緊taylor expansion既approximation

長方形=得constant term既taylor expansion
梯形=有埋x term
Simpson's rule=有埋x^2 term

咁in theory, consider得愈多個term就同theory最接近 eg 長方形error=O(delta x)
梯形error=O(delta x^2)
Simpson's error=O(delta x^3)

即係點？ 劏開個curve 人手計其實應該乜curve 都得